【奶共紅官又一次偏幫政府】Dead Body肯切腹謝罪未？

緊急法、禁蒙面法司法覆核上訴
政府勝訴

政府早前就《緊急情況規例條例》（緊急法）及《禁止蒙面規例》（禁蒙面法）的司法覆核提出上訴。高等法院上訴法庭今午頒下判詞，裁定政府勝訴。

上訴法庭判詞指，緊急法中以「危害公安」為由訂立緊急附屬規例的部分合憲。惟基於相稱性測試，禁蒙面法中警務人員於公眾地方可要求市民除去蒙面物品的權力，以及對已獲不反對通知書的集結所施加的限制超出合理所需，因此違憲。

結論
👉🏻行政機關能以「危害公安」為由訂立緊急附屬規例；
👉🏻禁蒙面法中，非法集結、暴動、未經批准集結中禁止使用蒙面物品的規定合憲，因此仍然生效。

初審裁決

高等法院原訟法庭早前裁決，緊急法中危害公安一詞定義過闊，等同給予行政機關近乎無限的立法權力，因此該部分違憲。以危害公安為由訂立的禁蒙面法同屬違憲。

假如只著眼於禁蒙面法條文，原訟法庭認為警務人員於公眾地方可要求市民除去蒙面物品的權力，以及對未經批准集結和已獲不反對通知書的集結所施加的限制超出合理所需，因此違憲。對非法集結及暴動施加的限制則符合相稱性標準。

#香港新聞 #法律知識